[{"id":0,"question":"Dół podskroniowy jest ograniczony od góry przez:","answers":[{"answer":"Gałąź żuchwy","isTrue":false},{"answer":"Blaszkę boczną wyrostka skrzydłowatego kości klinowej","isTrue":false},{"answer":"Powierzchnię podskroniową skrzydła większego kości klinowej","isTrue":false},{"answer":"Trzon kości klinowej","isTrue":false},{"answer":"Powierzchnię skroniową kości czołowej","isTrue":false}]},{"id":1,"question":"Dół zażuchwowy zawiera","answers":[{"answer":"Nerw uszno- skroniowy","isTrue":false},{"answer":"Tętnicę zażuchwową","isTrue":false},{"answer":"Nerw żuchwowy","isTrue":false},{"answer":"Żyłę zębodołową dolną","isTrue":false},{"answer":"Mięsień skrzydłowy boczny","isTrue":false}]},{"id":2,"question":"Do powierzchni przedniej trzonu kości gnykowej przyczepia się","answers":[{"answer":"Mięsień tarczowo- gnykowy","isTrue":false},{"answer":"Więzadło rylcowo-gnykowe","isTrue":false},{"answer":"Zwieracz środkowy gardła","isTrue":false},{"answer":"Mięsień bródkowo-językowy","isTrue":false},{"answer":"Mięsień pierścienno- gardłowy","isTrue":false}]},{"id":3,"question":"Przez część przyśrodkową otworu szyjnego przechodzi:","answers":[{"answer":"Nerw błędny","isTrue":false},{"answer":"Nerw językowo- gardłowy","isTrue":false},{"answer":"Nerw dodatkowy","isTrue":false},{"answer":"Zatoka esowata","isTrue":false},{"answer":"Tętnica oponowa tylna","isTrue":false}]},{"id":4,"question":"Szczelina skalisto-bębenkowa jest podzielona na szczeliny:","answers":[{"answer":"Skalisto- bębenkową i skalisto- łuskową","isTrue":false},{"answer":"Skalisto- bębenkową i skalisto- sutkową","isTrue":false},{"answer":"Skalisto- łuskową i bębenkowo- łuskową","isTrue":false},{"answer":"Skalisto- łuskową i bębenkowo-sutkową","isTrue":false},{"answer":"Bębenkowo- łuskową i bębenkowo- sutkową","isTrue":false}]},{"id":5,"question":"Kanał nerwu twarzowego zaczyna się na dnie przewodu słuchowego w","answers":[{"answer":"Polu górnym tylnym","isTrue":false},{"answer":"Polu dolnym przednim","isTrue":false},{"answer":"Polu górnym przednim","isTrue":false},{"answer":"Polu dolnym tylnym","isTrue":false},{"answer":"Polu najwyższym","isTrue":false}]},{"id":6,"question":"W części środkowej dołu środkowego czaszki znajduje się:","answers":[{"answer":"Zatoka jamista","isTrue":false},{"answer":"Tętnica szyjna wewnętrzna","isTrue":false},{"answer":"Nerw wzrokowy","isTrue":false},{"answer":"Nerw skalisty większy","isTrue":false},{"answer":"Zatoka międzyjamista","isTrue":false}]},{"id":7,"question":"Szew węgłowy jest przykładem szwu:","answers":[{"answer":"Piłowatego","isTrue":false},{"answer":"Płaskiego","isTrue":false},{"answer":"Łuskowego","isTrue":false},{"answer":"Wklinowania","isTrue":false},{"answer":"Rozszczepienia","isTrue":false}]},{"id":8,"question":"Część boczna więzadła skroniowo-żuchwowego biegnie:","answers":[{"answer":"Od szczeliny skalisto- bębenkowej do tylnej powierzchni szyjki żuchwy","isTrue":false},{"answer":"Od wyrostka jarzmowego kości skroniowej do bocznej i tylnej powierzchni szyjki żuchwy","isTrue":false},{"answer":"Od wyrostka jarzmowego kości skroniowej do kresy żuchwowo- gnykowej żuchwy","isTrue":false},{"answer":"Od wyrostka rylcowatego kości skroniowej do gałęzi żuchwy","isTrue":false},{"answer":"Od wyrostka rylcowatego kości skroniowej do kąta żuchwy","isTrue":false}]},{"id":9,"question":"Ujście zatoki szczękowej do przewodu nosowego środkowego jest zmniejszone przez:","answers":[{"answer":"Blaszkę pionową kości podniebiennej","isTrue":false},{"answer":"Blaszkę poziomą kości podniebiennej","isTrue":false},{"answer":"Wyrostek łzowy małżowiny nosowej dolnej","isTrue":false},{"answer":"Blaszkę pionową kości sitowej","isTrue":false},{"answer":"Blaszkę sitową kości sitowej","isTrue":false}]},{"id":10,"question":"Przez otwór przysieczny przechodzi:","answers":[{"answer":"Nerw szczękowy","isTrue":false},{"answer":"Gałęzie naczyń podniebiennych większych","isTrue":false},{"answer":"Gałęzie naczyń podniebiennych mniejszych","isTrue":false},{"answer":"Nerw podniebienny większy","isTrue":false},{"answer":"Nerw podniebienny mniejszy","isTrue":false}]},{"id":11,"question":"Nerw bloczkowy ma charakter","answers":[{"answer":"Czuciowy","isTrue":false},{"answer":"Ruchowy","isTrue":false},{"answer":"Zmysłowy","isTrue":false},{"answer":"Parasympatyczny","isTrue":false},{"answer":"Sympatyczny","isTrue":false}]},{"id":12,"question":"Wyciski palczaste są utworzone przez:","answers":[{"answer":"Bruzdy mózgowia","isTrue":false},{"answer":"Wypustki opony pajęczej mózgowia","isTrue":false},{"answer":"Zakręty mózgowia","isTrue":false},{"answer":"Gałęzie tętnic oponowych","isTrue":false},{"answer":"Wypustki opony twardej mózgowia","isTrue":false}]},{"id":13,"question":"Guzek gardłowy znajduje się na :","answers":[{"answer":"Łusce kości potylicznej","isTrue":false},{"answer":"Części bocznej kości potylicznej","isTrue":false},{"answer":"Części podstawnej kości potylicznej","isTrue":false},{"answer":"Wyrostku jarzmowym kości skroniowej","isTrue":false},{"answer":"Części sutkowej kości skroniowej","isTrue":false}]},{"id":14,"question":"Na powierzchni tylnej trzonu kości jarzmowej znajduje się:","answers":[{"answer":"Otwór jarzmowy","isTrue":false},{"answer":"Otwór jarzmowo-twarzowy","isTrue":false},{"answer":"Otwór jarzmowo-oczodołowy","isTrue":false},{"answer":"Otwór jarzmowo-skroniowy","isTrue":false},{"answer":"Otwór jarzmowo-czołowy","isTrue":false}]},{"id":15,"question":"Przez otwór kolcowy przechodzi:","answers":[{"answer":"Żyła kolcowa","isTrue":false},{"answer":"Tętnica kolcowa","isTrue":false},{"answer":"Naczynia oponowe środkowe","isTrue":false},{"answer":"Nerw szczękowy","isTrue":false},{"answer":"Nerw żuchwowy","isTrue":false}]},{"id":16,"question":"Ściana boczna jamy bębenkowej jest nazywana:","answers":[{"answer":"Błoniastą","isTrue":false},{"answer":"Szyjno-tętniczą","isTrue":false},{"answer":"Ścianą pokrywkową","isTrue":false},{"answer":"Błędnikową","isTrue":false},{"answer":"Sutkową","isTrue":false}]},{"id":17,"question":"W skład błędnika kostnego wchodzi:","answers":[{"answer":"Przedsionek","isTrue":false},{"answer":"Przewody półkoliste","isTrue":false},{"answer":"Przewód ślimakowy","isTrue":false},{"answer":"Woreczek","isTrue":false},{"answer":"Łagiewka","isTrue":false}]},{"id":18,"question":"Lambda to:","answers":[{"answer":"Ciemiączko czołowe","isTrue":false},{"answer":"Ciemiączko sutkowe","isTrue":false},{"answer":"Ciemiączko klinowe","isTrue":false},{"answer":"Ciemiączko potyliczne","isTrue":false},{"answer":"Guzowatość potyliczna zewnętrzna","isTrue":false}]},{"id":19,"question":"Przewód nosowo-gardłowy powstaje z połączenia:","answers":[{"answer":"Przewodu nosowego najwyższego i górnego","isTrue":false},{"answer":"Przewodu nosowego górnego i środkowego","isTrue":false},{"answer":"Przewodu nosowego środkowego i dolnego","isTrue":false},{"answer":"Wszystkich przewodów nosowych","isTrue":false},{"answer":"Zachyłka klinowo-sitowego i przewodu nosowego najwyższego","isTrue":false}]},{"id":20,"question":"Nieprawdą jest:","answers":[{"answer":"Powyżej dołów dwubrzuścowych ciągnie się kresa żuchwowo-gnykowa","isTrue":false},{"answer":"Powyżej przedniej części kresy żuchwowo-gnykowej znajduje się dołek podjęzykowy","isTrue":false},{"answer":"Zatoka szczękowa ma zachyłki: zębodołowy, wyrostka oczodołowego, jarzmowy, podoczodołowy i podniebienny","isTrue":false},{"answer":"Przez otwór przysieczny przechodzą gałęzie naczyń podniebiennych mniejszych i gałęzie nerwu nosowo-podniebiennego","isTrue":false},{"answer":"Tętnica oponowa tylna jest gałęzią tętnicy gardłowej wstępującej.","isTrue":false}]},{"id":21,"question":"Nieprawdą jest:","answers":[{"answer":"W zachyłku nadbębenkowym tkwi głowa młoteczka i trzon kowadełka.","isTrue":false},{"answer":"Wodociąg przedsionka zawiera przewód przychłonkowy.","isTrue":false},{"answer":"Szczelina skalisto-bębenkowa łączy jamę bębenkowa z dołem podskroniowym.","isTrue":false},{"answer":"Dolną część kanału mięśniowo-trąbkowego stanowi półkanał trąbki słuchowej.","isTrue":false},{"answer":"Bocznie od otworu słuchowego wewnętrznego leży dół podłukowaty.","isTrue":false}]},{"id":22,"question":"Nieprawdą jest, że:","answers":[{"answer":"na brzegu górnym piramidy kości skroniowej znajduje się rowek zatoki skalistej górnej","isTrue":false},{"answer":"część górną kanału mięśniowo-trąbkowego stanowi półkanał trąbki słuchowej","isTrue":false},{"answer":"brzeg przedni piramidy kości skroniowej łączy się ze skrzydłem większym kości klinowej poprzez chrząstkozrost klinowo-skalisty","isTrue":false},{"answer":"przez otwór rylcowo-sutkowy wychodzi z czaszki nerw twarzowy (włókna ruchowe)","isTrue":false},{"answer":"bocznie od dołka skalistego znajduje się wyrostek rylcowaty","isTrue":false}]},{"id":23,"question":"Nieprawdą jest, że ścianę przyśrodkową oczodołu tworzy:","answers":[{"answer":"kość łzowa","isTrue":false},{"answer":"powierzchnia boczna trzonu kości klinowej","isTrue":false},{"answer":"blaszka oczodołowa błędnika sitowego kości sitowej","isTrue":false},{"answer":"wyrostek oczodołowy kości podniebiennej","isTrue":false},{"answer":"tylny odcinek wyrostka czołowego szczęki","isTrue":false}]},{"id":24,"question":"Dół skroniowy nie jest ograniczony:","answers":[{"answer":"od strony przyśrodkowej przez powierzchnię skroniową skrzydła większego kości klinowej","isTrue":false},{"answer":"od strony bocznej przez gałąź żuchwy","isTrue":false},{"answer":"od przodu przez powierzchnię skroniową kości czołowej","isTrue":false},{"answer":"od strony przyśrodkowej przez część łuskową kości skroniowej","isTrue":false},{"answer":"żadna odpowiedź nie jest prawidłowa","isTrue":false}]},{"id":25,"question":"Dół zażuchwowy jest ograniczony:","answers":[{"answer":"od przodu przez łuk jarzmowy","isTrue":false},{"answer":"od góry przez część skalistą kości skroniowej","isTrue":false},{"answer":"od strony przyśrodkowej przez więzadło rylcowo-gnykowe","isTrue":false},{"answer":"od tyłu przez wyrostek rylcowaty kości skroniowej","isTrue":false},{"answer":"żadna odpowiedź nie jest prawidłowa","isTrue":false}]},{"id":26,"question":"Nieprawdą jest, że:","answers":[{"answer":"nerw bębenkowy wchodzi do jamy bębenkowej przez dolną część kanalika bębenkowego, oddaje włókna czuciowe i część włókien przywspółczulnych do splotu bębenkowego, a następnie zmienia nazwę na nerw skalisty większy","isTrue":false},{"answer":"struna bębenkowa jest zbudowana z włókien przywspółczulnych (które są neurytami komórek jądra ślinowego górnego) i z włókien czucia smaku(dendryty komórek zwoju kolanka).","isTrue":false},{"answer":"mięsień napinacz błony bębenkowej jest unerwiony przez gałąź nerwu skrzydłowego prowadzącą włókna części mniejszej nerwu trójdzielnego","isTrue":false},{"answer":"mięsień strzemiączkowy to najmniejszy mięsień poprzecznie prążkowany organizmu","isTrue":false},{"answer":"mięsień strzemiączkowy jest unerwiony przez nerw strzemiączkowy od nerwu twarzowego","isTrue":false}]},{"id":27,"question":"Czaszka stożkowata to:","answers":[{"answer":"przedwczesne skostnienie szwu strzałkowego","isTrue":false},{"answer":"przedwczesne skostnienie szwu wieńcowego","isTrue":false},{"answer":"zanik szwu czołowego już w życiu płodowym","isTrue":false},{"answer":"wczesny zanik szwu klinowo-ciemieniowego","isTrue":false},{"answer":"przedwczesny zanik szwów czaszki po jednej stronie","isTrue":false}]},{"id":28,"question":"W części nosowej kości czołowej znajduje się:","answers":[{"answer":"glabella","isTrue":false},{"answer":"spina nasalis","isTrue":false},{"answer":"spina trochlearis","isTrue":false},{"answer":"sinus frontalis","isTrue":false},{"answer":"foramen ethmoidale posterius","isTrue":false}]},{"id":29,"question":"Na powierzchni górnej trzonu kości klinowej znajduje się:","answers":[{"answer":"sulcus prechiasmaticus","isTrue":false},{"answer":"sulcus caroticus","isTrue":false},{"answer":"spina ossis sphenoidalis","isTrue":false},{"answer":"foramen spinosum","isTrue":false},{"answer":"foramen rotundum","isTrue":false}]},{"id":30,"question":"Skrzydło mniejsze kości klinowej ogranicza:","answers":[{"answer":"szczelinę oczodołową dolną","isTrue":false},{"answer":"szczelinę oczodołową górną","isTrue":false},{"answer":"dół skroniowy","isTrue":false},{"answer":"dół podskroniowy","isTrue":false},{"answer":"Dół skrzydłowo-podniebienny","isTrue":false}]},{"id":31,"question":"Na powierzchni dolnej trzonu kości klinowej wyróżnia się:","answers":[{"answer":"kolec kości klinowej","isTrue":false},{"answer":"dziób kości klinowej","isTrue":false},{"answer":"języczek kości klinowej","isTrue":false},{"answer":"grzebień kości klinowej","isTrue":false},{"answer":"łęk kości klinowej (skrzydłowy)","isTrue":false}]},{"id":32,"question":"Na powierzchni tylnej piramidy kości skroniowej znajduje się – zaznacz prawidłowe odpowiedzi:","answers":[{"answer":"apertura externa canaliculi cochleae","isTrue":false},{"answer":"hiatus canalis nervi petrosi minoris","isTrue":false},{"answer":"fossula petrosa","isTrue":false},{"answer":"porus acusticus internus","isTrue":false},{"answer":"canalicus mastoideus","isTrue":false}]},{"id":33,"question":"Nerw pośredni:","answers":[{"answer":"Zawiera neuryty komórek zwoju kolanka","isTrue":false},{"answer":"jest częścią nerwu trójdzielnego","isTrue":false},{"answer":"tworzą go neuryty komórek jądra ślinowego dolnego","isTrue":false},{"answer":"zawiera włókna ruchowe, parasympatyczne i czuciowe","isTrue":false},{"answer":"odpowiedzi a i c prawidłowe","isTrue":false}]},{"id":34,"question":"Do przykładów rozszczepienia (schindylesis) zaliczamy:","answers":[{"answer":"szew podniebienny pośrodkowy","isTrue":false},{"answer":"umocowanie zębów w zębodole","isTrue":false},{"answer":"połączenie między dziobem klinowym a skrzydłami lemiesza","isTrue":false},{"answer":"połączenie części łuskowej kości skroniowej z brzegiem dolnym kości ciemieniowej","isTrue":false},{"answer":"połączenie między trzonem kości klinowej a częścią podstawną kości potylicznej","isTrue":false}]},{"id":35,"question":"Prawdą jest:","answers":[{"answer":"wszystkie części małżowiny usznej są zbudowane z chrzęstnego zrębu","isTrue":false},{"answer":"przez szczeliny w przewodzie słuchowym wewnętrznym procesy zapalne mogą przechodzić do ślinianki przyusznej","isTrue":false},{"answer":"komórki sutkowe mają bezpośrednie połączenie z jamą sutkową i jamą bębenkową","isTrue":false},{"answer":"przewód słuchowy wewnętrzny zawiera 2 nerwy czaszkowe","isTrue":false},{"answer":"otwór słuchowy wewnętrzny znajduje się na powierzchni przedniej piramidy kości skroniowej","isTrue":false}]},{"id":36,"question":"Nieprawdą jest:","answers":[{"answer":"otwór ślepy kości czołowej może zawierać żyłkę łączącą sploty żylne jamy nosowej z zatoką strzałkową górną","isTrue":false},{"answer":"nerw i naczynia nadbloczkowe przechodzą przez otwór lub wcięcie nadoczodołowe","isTrue":false},{"answer":"łęki mózgowe odpowiadają bruzdom, a wyciski palczaste zakrętom mózgowia","isTrue":false},{"answer":"bruzdy tętnicze utworzone są głównie przez gałęzie tętnicy oponowej środkowej","isTrue":false},{"answer":"Brzegi wcięcia sitowego kości czołowej tworzą szereg półkomórek","isTrue":false}]},{"id":37,"question":"Prawdą jest:","answers":[{"answer":"szczelina skalisto-bębenkowa dzieli dół żuchwowy na szczelinę skalisto-łuskową i szczelinę bębenkowo-sutkową","isTrue":false},{"answer":"część bębenkowa kości skroniowej stanowi przednią, górną i tylną ścianę przewodu słuchowego zewnętrznego","isTrue":false},{"answer":"szczelina bębenkowo-sutkowa zawiera gałąź oponową nerwu błędnego","isTrue":false},{"answer":"część sutkowa kości skroniowej tworzy pochwę wyrostka rylcowatego","isTrue":false},{"answer":"wyniosłość łukowata jest wywołana przez górny odcinek kanału półkolistego przedniego","isTrue":false}]},{"id":38,"question":"Nieprawdą jest:","answers":[{"answer":"dół przedni od dołu środkowego czaszki oddziela brzeg przedni bruzdy przedskrzyżowania oraz brzegi tylne skrzydeł mniejszych kości klinowej","isTrue":false},{"answer":"dół przedni czaszki komunikuje się z jamą nosową i oczodołem","isTrue":false},{"answer":"w dole środkowym czaszki znajdują się nerwy czaszkowe II-VI","isTrue":false},{"answer":"w dole tylnym czaszki znajdują się nerwy czaszkowe VII-XII","isTrue":false},{"answer":"oczodół przez kanał nosowo-łzowy łączy się z przewodem nosowym środkowym","isTrue":false}]},{"id":39,"question":"Czym kończy się kanał nerwu twarzowego?","answers":[{"answer":"kolankiem","isTrue":false},{"answer":"otworem szyjnym","isTrue":false},{"answer":"otworem rylcowo-sutkowym","isTrue":false},{"answer":"otworem kolcowym","isTrue":false},{"answer":"brak poprawnej odpowiedzi","isTrue":false}]},{"id":40,"question":"Które z nerwów mają charakter czuciowy ruchowy oraz parasympatyczny?","answers":[{"answer":"błędny, twarzowy, językowo-gardłowy","isTrue":false},{"answer":"błędny, okoruchowy","isTrue":false},{"answer":"błędny, przedsionkowo-ślimakowy, językowo-gardłowy, dodatkowy, twarzowy","isTrue":false},{"answer":"okoruchowy, błędny, węchowy","isTrue":false},{"answer":"okoruchowy, węchowy","isTrue":false}]},{"id":41,"question":"Jakie nerwy czaszkowe znajdują się w częściach bocznych dołu środkowego czaszki?","answers":[{"answer":"od III do VI","isTrue":false},{"answer":"od II do V","isTrue":false},{"answer":"od II do VI","isTrue":false},{"answer":"od III do VII","isTrue":false},{"answer":"od II do VIII","isTrue":false}]},{"id":42,"question":"Przez foramen stylomastoideum przechodzą :","answers":[{"answer":"nerw twarzowy, naczynia rylcowo-sutkowe","isTrue":false},{"answer":"zwój kolanka, nerw twarzowy","isTrue":false},{"answer":"włókna ruchowe nerwu twarzowego, naczynia rylcowo-sutkowe","isTrue":false},{"answer":"włókna ruchowe nerwu twarzowego, zwój kolanka","isTrue":false},{"answer":"nerw twarzowy i jego włókna","isTrue":false}]},{"id":43,"question":"Kanał tętnicy szyjnej łączy:","answers":[{"answer":"przestrzeń przygardłową z dołem środkowym czaszki","isTrue":false},{"answer":"kanalik szyjno-bębenkowy z jamą bębenkową","isTrue":false},{"answer":"przestrzeń przygardłową z dołem tylnym czaszki","isTrue":false},{"answer":"jamę bębenkową z dołem podskroniowym","isTrue":false},{"answer":"jamę bębenkową z kanalikiem szyjno-bębenkowym","isTrue":false}]},{"id":44,"question":"Kanał nerwy skalistego większego (zdanie prawdziwe):","answers":[{"answer":"kończy się rozworem rozworem kanału nerwu skalistego większego","isTrue":false},{"answer":"łączy kolanko kanału nerwu warzowego z dołem środkowym czaszki","isTrue":false},{"answer":"kończy się rozworem kanału nerwu twarzowego","isTrue":false},{"answer":"wszystkie zdania są prawdziwe","isTrue":false},{"answer":"zawiera nerw skalisty większy i gałąź tętnicy oponowej środkowej","isTrue":false}]},{"id":45,"question":"Dół szyjny zawiera:","answers":[{"answer":"żyłe szyjną wewnetrzną","isTrue":false},{"answer":"splot żylny szyjno-tętniczy","isTrue":false},{"answer":"opuszkę żyły szyjnej wewnętrznej","isTrue":false},{"answer":"żadna odpowiedź nie jest prawidłowa","isTrue":false},{"answer":"żyłę szyjną zewnętrzną","isTrue":false}]},{"id":46,"question":"Kanalik sutkowy :","answers":[{"answer":"zawiera gałąź uszną nerwu dodatkowego","isTrue":false},{"answer":"zaczyna się w dołku skalistym","isTrue":false},{"answer":"zawiera gałąź przednią nerwu błędnego","isTrue":false},{"answer":"żadne zdanie nie jest prawdziwe","isTrue":false},{"answer":"kończy się rozworem","isTrue":false}]},{"id":47,"question":"Otwór przysieczny zawiera:","answers":[{"answer":"naczynia podniebienne mniejsze","isTrue":false},{"answer":"nerw nosowo- podniebienny","isTrue":false},{"answer":"gałęzie nerwu nosowo-podniebiennego","isTrue":false},{"answer":"odpowiedź a i b jest prawidłowa","isTrue":false},{"answer":"żadna odpowiedź nie jest prawidłowa","isTrue":false}]},{"id":48,"question":"Nervus accessorius i nervus hypoglossus:","answers":[{"answer":"nie mają żadnej wspólnej cechy","isTrue":false},{"answer":"mają charakter czuciowy","isTrue":false},{"answer":"mają charakter ruchowy","isTrue":false},{"answer":"oba powstają z połączenia części rdzeniowej i czaszkowej.","isTrue":false},{"answer":"żadna odpowiedź nie jest prawidłowa","isTrue":false}]},{"id":49,"question":"Dół zażuchwowy jest ograniczony od przodu przez :","answers":[{"answer":"ramus mandibulae","isTrue":false},{"answer":"processus mastoideus ossis frontalis","isTrue":false},{"answer":"więzadło rylcowo-sutkowe","isTrue":false},{"answer":"żadna odpowiedź nie jest prawidłowa","isTrue":false},{"answer":"odpowiedź b i c","isTrue":false}]},{"id":50,"question":"Ściana górna dołu skrzydłowo-podniebiennego jest ograniczona przez:","answers":[{"answer":"trzon kości klinowej","isTrue":false},{"answer":"gałąź żuchwy","isTrue":false},{"answer":"wyrostek skrzydłowaty kości klinowej","isTrue":false},{"answer":"trzon szczęki","isTrue":false},{"answer":"żadna odpowiedź nie jest prawidłowa","isTrue":false}]}]